Met deze app kan men lesvideo's bekijken. Dankzij de API is het niet nodig om verschillende HTML pagina's te maken. Deze versie demonstreet dit aan de hand van een paar video's.

[google voorbeeld](https://developers.google.com/api-client-library/javascript/samples/samples#loading-an-api-and-making-a-request)

[Hoofdpagina YT api](https://developers.google.com/youtube/)

[iFrame api](https://developers.google.com/youtube/iframe_api_reference#Requirements)

Voorbeeld dat een speler maakt en de video voor 6 seconden afspeelt.



    <!DOCTYPE html>
<html>
  <body>
    <!-- 1. The <iframe> (and video player) will replace this <div> tag. -->
    <div id="player"></div>

    <script>
      // 2. This code loads the IFrame Player API code asynchronously.
      var tag = document.createElement('script');

      tag.src = "https://www.youtube.com/iframe_api";
      var firstScriptTag = document.getElementsByTagName('script')[0];
      firstScriptTag.parentNode.insertBefore(tag, firstScriptTag);

      // 3. This function creates an <iframe> (and YouTube player)
      //    after the API code downloads.
      var player;
      function onYouTubeIframeAPIReady() {
        player = new YT.Player('player', {
          height: '390',
          width: '640',
          videoId: 'M7lc1UVf-VE',
          events: {
            'onReady': onPlayerReady,
            'onStateChange': onPlayerStateChange
          }
        });
      }

      // 4. The API will call this function when the video player is ready.
      function onPlayerReady(event) {
        event.target.playVideo();
      }

      // 5. The API calls this function when the player's state changes.
      //    The function indicates that when playing a video (state=1),
      //    the player should play for six seconds and then stop.
      var done = false;
      function onPlayerStateChange(event) {
        if (event.data == YT.PlayerState.PLAYING && !done) {
          setTimeout(stopVideo, 6000);
          done = true;
        }
      }
      function stopVideo() {
        player.stopVideo();
      }
    </script>
  </body>
</html>

# Best Coding Practices

## verkorte manier voor arrays

``` var aweSomeBands = new Array();
aweSomeBands[0] = 'Bad Religion';
aweSomeBands[1] = 'Dropkick Murphys';
aweSomeBands[2] = 'Flogging Molly';
aweSomeBands[3] = 'Red Hot Chili Peppers';
aweSomeBands[4] = 'Pornophonique'; ```

beter:

``` var aweSomeBands = [
  'Bad Religion',
  'Dropkick Murphys',
  'Flogging Molly',
  'Red Hot Chili Peppers',
  'Pornophonique'
]; ```